中國外交部：祝賀蔡英文違反一個中國原則 已提出嚴正交涉

蔡英文以逾817萬票連任台灣總統，美國、英國、日本等中國建交國的高級官員向蔡英文表示祝賀。中國外交部今日在網站發稿，引述外交部發言人耿爽與記者的對答，稱台灣地區選舉是中國的一個地方事務，指有關國家高官祝賀台灣的做法違反一個中國原則，中方對此表示強烈不滿和堅決反對，已向有關國家提出嚴正交涉。

耿爽指，台灣問題事關中國的核心利益，反對中國的建交國同台灣地區進行任何形式的官方往來。他又表示，一個中國原則是國際關系基本準則和國際社會普遍共識，期望有關國家切實恪守一個中國原則，不與台灣地區發展任何官方關系和進行任何官方性質的往來，慎重妥善處理涉台問題，不向「台獨」勢力發出任何錯誤信號，以實際行動支持兩岸關系和平發展，維護與中國雙邊關系的大局。

知唔撚知醜咖

支那通常9up完一段時間無人理之後就當無左件事

打啦,好悶呀.jpg

求恥爽.gif

又話係一個中國 但又用外交部

台灣地區嘅選舉
唔知仲以為係中共搞嘅選舉

話說689,777當年有冇國家祝賀？

豬諗野 人係唔會明
有利益果時就發展中國家
無既時候就世界第二大經濟體
呢個政權真係含撚

呼籲對岸，正視這次台灣人民的選擇，兩岸都有責任致力於確保台海和平穩定的現狀，她表示，誠懇呼籲北京當局，「和平、對等、民主、對話」是兩岸啟動良心互動、長久穩定發展的關鍵，也是兩岸人民拉近距離及互惠互利的唯一途徑。

又玩模擬器

好啦，一個中國得中華民國
支那地方為無國家所有既動亂地區

又唔抵得，你又選囉，大把人祝賀

真係唔撚明
就算無聯合國定乜柒個啲承認過台灣係一個獨立國家
都唔等於台灣係你中國地區
使唔使上北京述埋職？
香港都叫搞哂被強制收返手續

未鳩UP完已經冇左啦

嚴正交涉嘅意識係咪即係干預別國內政?

說好的武統台灣

「一個中國」!?
既然連恭賀佢都唔得 咁點解當初唔DQ等佢連閘都入唔到?

仲發緊夢當正成個亞洲都係中国固有領土

中共明顯就係全球軍事擴張緊，自欺欺人講統一

其他國家表示：嗯

點解到2020仲有啲咁on9既國家

呢招用得太攬，攬到令人麻目，國際社會開始wfc佢啲嚴正交涉

記者：各國祝賀蔡英文連任總統，中方對此有何回應？

耿爽：我們已多次表明中方立場：各國罔顧事實、顛倒黑白，公然祝賀蔡英文連任總統，性質極其惡劣，用心十分險惡，其根本目的是干涉中國內政，破壞中華民族實現偉大復興的歷史進程。我們正告各國認清形勢，懸崖勒馬，立即停止干涉中國內政，以免引火燒身、自食苦果。我要告訴各國一些政客，人貴有自知之明，請他還是趁早反省一下各國自身的問題，放棄偏見和執念，停止喋喋不休的反華聒噪。我們奉勸各國有關媒體和人士尊重已經明確無誤的事實和真相，恪守起碼的職業道德操守，放下意識形態偏見，摘掉有色眼鏡，不要再做不負責任、徒增笑柄的事情。我們敦促各國懸崖勒馬，否則必將自食惡果，勿謂言之不預也！

各國祝賀蔡英文連任總統是搬起石頭砸自己的腳。我們敦促各國立即停止此類挑釁行為，不要逆勢而動，避免損害地區的和平與安寧。中方將採取一切必要措施，堅定維護國家主權和安全。各國祝賀蔡英文連任總統干預干涉中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本准則，是赤裸裸的霸權行徑。

各國的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。我們希望各國認真對待中方的嚴正交涉和嚴正立場，立即停止不負責任的言行，停止干涉中國內政。各國如果一意孤行，堅持祝賀蔡英文連任總統，最終必將搬起石頭砸自己的腳。還是我們經常說的那句話，請各國不要高估自己的造謠能力，也不要低估別人的判斷能力。謊言重復一千遍，依然還是謊言。

對於各國的錯誤做法，中方必將採取有力的措施堅決予以反制，堅定地維護自身主權、安全、發展利益。各國試圖挑撥中國共產黨和中國人民的關係，極其陰險。中國堅持走和平發展道路，積極為維護世界和平穩定貢獻智慧力量。中方正告各國，任何企圖破壞中國社會繁榮穩定、阻礙中國發展的圖謀都不會得逞，到頭來只會搬起石頭砸自己的腳。

中方強烈譴責並堅決反對各國祝賀蔡英文連任總統，已就此向各國提出了嚴正交涉。各國的圖謀注定失敗。各國罔顧事實、混淆是非、違反公理，玩弄雙重標準，公然插手中國事務，干涉中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本准則，中方對此表示強烈譴責和堅決反對。我這樣的各國，能和中國相提並論嗎！如果各國一意孤行，中方必將採取有力措施予以堅決反制。

恥夾召喚

其實其他國家會唔會覺得中國好on9

屌，亮劍未

好廢呀，開戰啦

支那人

收檔啦，死都要話一個中國
屌你老母你唔好去將凡係講普通話既國家話係中國既一部份
人地叫中華民國呀仆街

武統啦屌，個嘴攰唔攰

"官方往來"
唔好咁緊張啦,正式官方往來亦唔代表會反攻大陸, 唔會殺上中南海,擒賊兼擒王, 放鬆少少,無事嘅.

記者：蔡英文連任總統，中方對此有何回應？

華春塋：我們此前已多次作出迴應：對於一些觸目驚心的事實，蔡英文難道真的不知道嗎？蔡英文的良知在哪裡？蔡英文動用國家力量，濫用所謂連任總統名義打壓特定企業，動輒揮舞制裁大棒，肆意奉行單邊主義、保護主義，屢屢退群、毀約，破壞、損害國際多邊機制，毫無信任可言。蔡英文連任總統干預干涉中國內政，嚴重違反國際法和國際關系基本准則，是赤裸裸的霸權行徑。在國際社會大家庭裡,中國始終維護和平,促進發展,堅守道義,同各國攜手構建人類命運共同體。蔡英文卻損人利己,唯我獨尊,背信棄義,在世界上大搞順我者昌,逆我者亡。蔡英文對中國狀況作出無端指責和完全不符合事實、顛倒黑白的評論，未免也太自以為是、狂妄自大了！

蔡英文就有同大仲馬所著的《基督山恩仇記》中亞伯·法利亞神父一樣，自以為睿智博學，洞察世事，但最終其下場亦只能是死在冷冰冰的牢房裡，一無所成！魯迅小說《祝福》中的祥林嫂，總是喋喋不休地嘮叨著同樣的話題。我看蔡英文現在的行為舉止，非常像祥林嫂。只不過祥林嫂嘮叨的是一些無害的廢話，而蔡英文叨嘮的，都是有毒的謊言。蔡英文不能搞唯我獨尊、強買強賣的霸道，不能隨意連任總統，不能破壞國際法治，不能打開潘多拉的盒子。

反觀蔡英文，不僅其種族、歧視等人權問題泛濫嚴重，還伸長手到處去干預別國內政，這種行為難道正確嗎?蔡英文在連任總統問題上跟中方講‘良知’，真是太無知，太無恥，太虛偽了。蔡英文的一些政客和官員隔三差五就要出來叫一叫、跳一跳,攻擊抹黑中國，他們的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。

記者：各國祝賀蔡英文連任總統，中方對此有何回應？

華春塋：中方就各國近來的一系列錯誤言行，已經多次向各國表明我們的嚴正立場：世界上本無“修昔底德陷阱”，但各國如堅持祝賀蔡英文連任總統，發生戰略誤判，就可能自己給自己造成“修昔底德陷阱”。各國動輒搞什麼「顏色革命」和政權更迭，不但在其他國家挑起戰火，濫殺無辜，假借自由和人權的名義在世界範圍內干了多少壞事。祝賀蔡英文連任總統必然是各國這個小個頭的“阿喀琉斯之踵”。
反觀各國，不僅其種族、歧視等人權問題泛濫嚴重，還伸長手到處去干預別國內政，這種行為難道正確嗎?現在各國似乎患上了「對華恐懼偏執症」，表現為「逢中必反」，對中國污蔑抹黑，無所不用其極，甚至黑白不分，是非顛倒，完全喪失了底線和良知。這種現像說到底，是對華認知出了問題，沒有正確的「中國觀」。各國的一些政客和官員隔三差五就要出來叫一叫、跳一跳,攻擊抹黑中國，他們的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。
各國在祝賀蔡英文連任總統問題上跟中方講‘良知’，真是太無知，太無恥，太虛偽了。我們正告各國認清形勢，懸崖勒馬，立即停止干涉中國內政，以免引火燒身、自食苦果。各國祝賀蔡英文連任總統的下場，只會是「江晚正愁予，山深聞鷓鴣。」！各國祝賀蔡英文連任總統必定面對世人的側目。各國不僅不以為恥反以為榮，「明明已經從山巔之城跌落，還渾然不覺，頤指氣使。」你提到的有關媒體報道的內容有誤，完全是別有用心。

上面啲文已經分唔清真定假

想問違反一個中國原則會點?

其實仲有無人會理支那口交部啲廢話

咁多嗲，學伊朗射導彈囉 成日係度打飛機話台海放左幾百枝導彈𣈴住台灣，放左幾廿年又唔敢射

又話係自己領土 又容許人選 又唔比人祝賀 算點

除此之外，截至本(12)日下午為止，友邦方面計有：史瓦帝尼國王恩史瓦第三世及總理戴安伯、帛琉總統雷蒙傑索、諾魯總統安格明、吐瓦魯總理納塔諾、馬紹爾群島共和國外交部長內姆拉等國家元首及政府首長以致函、致電或在社群網站上公開發文等方式祝賀蔡總統當選連任及我國大選順利完成。

在友好國家方面，英國外交大臣拉布在英國外交部官網上公開祝賀蔡總統連任，另有加拿大、德國、法國、芬蘭、丹麥、瑞典、比利時、荷蘭、西班牙、葡萄牙、義大利、波蘭、愛爾蘭、立陶宛、拉脫維亞、捷克、斯洛伐克、韓國、索羅門群島、菲律賓、越南、印尼、斯里蘭卡、紐西蘭、哥倫比亞、阿根廷、巴西、智利、厄瓜多、祕魯、墨西哥、巴拿馬、委內瑞拉、土耳其、蒙古、布吉納法索、聖多美普林西比、科威特、南非等國的國會議員、友臺小組及友我人士也表示祝賀。

此外還有歐盟對外事務部、歐洲議會、中美洲統合體、中美洲議會等友臺小組主席、議員、官員等人，也透過致函、致電、推特、臉書等不同方式向我國表達祝賀，讚揚本次臺灣舉行的民主選舉意義重大。

笑

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想健康升級/心態體力提升手足參考

入黎補補正能量調整心態
個人夠正能量先頂到落去

自衞隊身體質素＆勇氣全世界都大有必要
香港人 only you can change yourself
未來嘅希望由我地做起

Step 10.心存希望 管理情緒
Heal yourself🌱
Free yourself 🈵
Free the emotion🎉
無論咩時間 心存希望
我的使命係帶希望比大家
我地一齊行落去
沒有處理不到的事
只有處理不到的心情
管理好情緒 有助我地做得更好
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎每日練習 突破舒適圈 比自己進步一下
🔥要增肌/提神/搵工/調理身體想心情更好歡迎黎搵我運動

利申：健康教練
啱嘅就聽下幫自己再幫人
唔啱聽我都唔會覆你
重點係大家Build up自信＋能耐做更強嘅自己

We can do it
香港人團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 大返佢地

永續健康身心 成功致勝
營養/心態歡迎搵我幫手
教完大家要做
香港需要大家
TG ME幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
支持升級黃圈 培訓人才人人出資資助小朋友就業
免費簡單健康分析
收費嘅跟進我都做
支持黃圈返正價出錢幫人
Nothing is free for granted
If you Learn, do help more ppl
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
Build up 自己自信 無狗敢搞你
如果你期望唔出付就會有結果
請你離開

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

外交部？當人地係其他國家？邊個先係違反一個中國原則？

北泡啲導彈技術根本唔入流，都成日射啲嘢出嚟攞著數。
堂堂後清紅朝，仲唔亮劍？
至少兩首廢鐵船航母應該環台灣國一圈，
嚇嚇八百幾萬台灣國國民，再唔係射啲東風乜風導彈越過台灣島。

乜都無，只係口交部放屁。
又話2020係征服台灣最好時機。

又諗起：
2017年
美國國會通過「國防授權法案」，准許美國海軍軍艦和軍官訪問台灣後，中國駐美大使館公使李克新曾強硬警告，「美國軍艦抵達高雄之日，就是我解放軍武力統一台灣之時」

2018年
美國海軍研究辦公室（Office of Naval Research）排水量3250噸的科學研究船湯瑪斯號（Thomas G. Thompson （T-AGOR-23）），現正停靠於高雄港9號碼頭。

支那生物：er...... 科研船唔計。

諗起爽哥模擬器

咁係咪要打俾雜種發賀電恭喜蔡英文當選

喂呀...

成班偏執狂黎

中國又扭計
真係好似小朋友咁

睇一次笑一次

傻豬 一個村長當選呢啲小事

從來只有一個中國
中華民國

台灣=中國
台灣有得投票=中國有民主

恭喜蔡英文大總統成功連任中華民國總統

你咁樣迫人放棄一個中國好咩

嗰陣話黃色經濟圈係港獨
結果港獨就上咗枱面

依家又話人放棄一個中國原則

有種就出兵

對內係咁樣宣傳
所以唔可以出「總統」兩隻字
唔係支狗點會對台獨咁大反應
佢哋根本唔知台灣係獨立國家

而家d支那狗淨係識圍內打飛機

我撐一個中國，係中華民國，台灣中國。
依家北面大陸係支共一眾賊仔私通大日本帝國盜竊返黎。

口交部真係好撚煩

有無新意嫁

打過啦 DLLM
拎你隻爛鐵去打F35啦
傻鳩 武統未呀？
2020啦喎

一個中國

咁蔡英文咪中國總統囉

wfc 支共的嚴正交涉, 其他係放生支那

全世界都當你冇到！你可以點？

低級9又鬧總統？

同邊個國家交涉

咁佢嚴正交涉對像係英美日喎

會死好多台灣人

中國有解放軍
台灣有國民軍
大佬2個地方有各自軍隊點撚樣叫做統一
成日都想收回台灣又唔開打
中共係咪唔知一個國家最重要嘅野係咩㗎⋯

又話派戰機飛越總統府？

打啦！等乜9啊

一你老母咩一
On撚9

如果祝賀韓國魚呢？

仲唔拿拿臨出兵

Who fucking care

又嚴正膠涉

一個中國
即係13億人選了蔡英文做總統

煩撚到傻

各國的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。我們希望各國認真對待中方的嚴正交涉和嚴正立場，立即停止不負責任的言行，停止干涉中國內政。各國如果一意孤行，堅持祝賀蔡英文連任總統，最終必將搬起石頭砸自己的腳。還是我們經常說的那句話，請各國不要高估自己的造謠能力，也不要低估別人的判斷能力。謊言重復一千遍，依然還是謊言。

文章重點

笑撚死，果然係自古以來嘅中華人民共和國

你無得選中華民國總統嬲豬?

一個中國點解一定要係中華人民共和國?因為你唔俾中華民國加入返聯合國?

維基定google痴撚咗線
連蔣公都係中華人民共和國出世

如果全球接受台灣國，中共涉條毛

Push

得佢自己話台灣唔係國家

點解冇星加坡嘅？連登仔唔係話佢哋反共㗎咩？

講句恭喜都唔得

即係嚴正抗議全世界咁濟

蔡英文係最多華人支持嘅中國元首
有本事就係大陸搞次選舉
睇下雜維尼有幾多票

其實一直唔明
台灣根本自立好耐 佢地洗乜講咩台灣獨立
國際都認同 唔同法制 有自己選舉 稅又唔會比中共 有埋軍隊 自己語言（繁體+國語，唔撚係普通話）奧運呢啲都當另一個國家咁睇
呢刻有邊忽唔係獨立緊
香港就話基本法同中英聲明加地理痴住難搞啲
台灣係做乜9

不如佢話新加坡同馬來西亞都係中國架啦
講完就係架啦
我話女神係我條女就有得屌佢

佢哋話小英當選「台灣地區領導人」

由始至終都係一個中國

中華民國

同人斷交囉

1949年建政前都已經開始左軍事擴張

前後有中華民國, 東突厥斯坦, 藏地區, 朝鮮半島, 印支半島, 香港, 澳門, 南海

只係台灣一直都久攻不下

好撚柒煩
台灣唔撚係你架
咁樣要就出兵啦

邊個祝賀就同佢斷交啦快撚啲

自我實現預言

支那國際打壓緊台灣
唔比佢用中華民國/台灣身份係聯合國到發言

柒撚夠未

台灣直頭要拒絕幫新加坡喺台灣訓練軍隊
俾地方你訓練轉頭同敵人企同一立場

出兵啦～

媽呀中國輸得好撚肉酸
堂堂大國咁少野都包容唔到架咩
-0-0

大陸好撚蠢 而家擺明唔係認你個一個中國
一個中國得你自己講係冇用
等同你話成個地球你話事咁 冇其他人認同你
你一直講都無用架

professional 9uper

太陽照常升起

姐係認咗支那魚係中共人啦?

佢話係就係咩強搶人土地

口交部

終國由你班垃圾統治真係慘 外交廢到剩係識口交

經濟制裁都做緊啦
仲有咩招可以出

低能

如果當日有人恭喜林鄭當選特首
又屌？

呢個係真定係模擬器?

嚴你老母咩，講咗咁撚耐武統，武統咗喇咩？

垃圾

中國地方邊到有選舉權同比選權

好似毒撚咁

你肯定係招？第一次聽佢咁講，都無人會驚啦

強烈建議中共同美日斷交

乜鳩違反一個中國原則
依然係得一個中國
然後人地係台灣

龍門任你搬，祝賀都俾你話違反一中原則

笑死我了

咁你咪整個選舉

戰機呢？

香港假選舉一樣有人祝賀
究竟幾精神分裂先講得出

出兵啦 DLLM 嘈嘈嘈 台灣選舉關你撚事咩

佢當選係違反？

台灣地區選舉是中國的一個地方事務
關支那豬撚事咩，管唔到就收皮，完美表現出作賤自己

想知如果條魚當選 其他國家去恭喜 中共會點兜

傻鳩